百度:97金融危機，大陸動用300億美元幫香港

中国雄厚的外汇储备除了保证本国货币不贬值，最主要是用于帮助香港的港币稳定，中央政府在金融危机中至少动用了近300亿的美元帮助香港政府稳定恒生指数，主要作用是让香港政府有足够的资金能够吸纳国际炒家抛售的港币，从而导致的恒生指数暴跌的情况能够避免，让香港政府将恒生指数托稳。在整个亚洲金融危机中，唯一顶住了外资热钱（索罗斯）的进攻而没有经济崩溃的就只有回归后的香港，保住了香港几十年的发展果实。当时索罗斯发动世界舆论（包括香港舆论），大肆攻击香港政府“行政干预市场”违反市场经济规则，要是当时香港特区政府及中央政府屈服于世界的舆论压力而不运用宏观调控进行入市干预，那将酿成大祸。（这一举措俗称港币保卫战）其实中国在亚洲金融风暴中能稳住的另一个重要原因就是中国的资本市场当时根本没向外资开放，直到今天，也有严格的外资准入制度，换句话说，你外资随便进来多来，我中央政府都照接不误，但是你外资想突然抽走，那是不行的，必须根据我的制度来，在一定的时间内一部分一部分的抽走，这样就不会对中国的资本市场产生巨大影响了，这个制度就是QFII（合格的境外投资机构）

我以前有上開大陸網，佢哋以前頂龍都係話中央表示支持特區政府黎穩定市場信心，吹到話因為有中央保證香港先冇冧，冇諗過到而家可以無恥到話中央直接出手
收皮啦，當年講到明話呢個係香港事務中央唔方便幫拖，到香港靠自己銀彈打贏左就開始出黎搶光環，呢d就真係50年不變啦，50年前搶抗日光環，吹自己做中流砥柱，50年後冇任何進步，可恥

當年 任一招
盈富基金

大陸狗作故仔都好d呀

邊止300億咁少 起碼二千億美金啦 港仔不懂感恩

無話動用咗邊個既錢，避重就輕
成個香港都係匪軍，梗係任你動用啦

推

遲下會作70，80年代大批港人偷渡到大陸。

個陣大陸有咁多錢咩

中共愚民嘅手法仲有：
1. 支持香港對抗沙士，大陸無口罩用都運落香港
2. 免費東江水
3. 老懵董係單純因為要搞八萬五，打冧香港樓價落台
4. 以前英國駐軍收大量軍費，駐港解放軍軍費中央支付 (唔撚講下中共係香港賺左幾多）

痴孖筋香港無野欠你

曾蔭權曝光擊退“金融大鱷”內幕

人民網特派記者陳少波

再過几天，香港特區政府現任財政司司長曾蔭權即將升任為特區二把手──政務司司長，特區19萬公務員的“次帥”。履新前夕，這位愛戴“煲呔”（廣東話，指領結）、深受港人愛戴的“財爺”昨天中午設家宴，款待香港本地10多位記者。席間，他詳盡地透露了當年如何擊退金融“大鱷”的內情。

曾蔭權多次夜半飲泣

1998年金融風暴中特區政府動用外匯儲備入市，成功擊退國際金融炒家，卻引來社會上一片批評之聲，學者、商界紛紛指責特區政府破壞了香港一貫自由市場運作體系，曾蔭權更是眾矢之的。

這段經歷，無疑是曾蔭權最難忘的。原來，他在決定入市打“大鱷”之前，堂堂一個男子漢曾“夜晚靜靜地哭過兩三次”。他說，當時他連續多個晚上失眠，睡著了也會作惡夢，有時坐在床邊，想著想著就流下眼淚。因為這一決定不僅與他不干預市場的理念不符，他也十分擔心一不小心輸掉香港人的錢，就算自己“跳樓”也無法挽回損失。

香港可能在5天內“斷氣”

曾蔭權回憶說，1998年金融風暴橫掃亞洲，他離港到土耳其“避鋒頭”。誰知他回來后，情況更差，外匯儲備已損失了80億美元。根據香港金融局官員的分析，“大勢已去”，如果港府不采取行動，恆生指數很快直線暴跌到4000點，銀行貸款利息居于歷史最高位，香港很可能在5天之內“斷氣”。

當時放在他面前的選擇不多，一是實施外匯管制，二是宣布港元兌美元的聯系匯率脫鉤。但是，他認為，這兩個方法都不可取，如果宣布港元與美元脫鉤，更猶如“少女失身”，絕對不行。他于是決定“起來和他們（“金融大鱷”）斗一場！”

董建華半個小時拍板

他與金管局總裁任志剛研究過，都認為香港的根基很好，沒理由回歸才一年，“一國兩制”便“玩完”，隨即向特首董建華提出入市決定。

曾蔭權透露，董建華只花了半個鐘頭就拍板。“當時‘老板’（指董建華）問我，這一決定是否在我權力之內？我回答道：‘是，我來承擔！’”曾蔭權還說，他明白如果入市失敗，他、任志剛和財經事務局前局長許仕仁都會卸官，來承擔責任。

也怪不得曾蔭權心情復雜。入市之后，他常受外界責罵，但后來到了美國，卻被傳媒冠以“民族英雄”的美譽。曾蔭權感嘆地說：“這真是勝者為王，敗者為寇！”

女將操盤7800點收手

不說不知道，當時負責指揮與金融炒家對壘的竟是一位女將。外界一直以為港府在恆生指數漲到8000點才收手，卻不知曾蔭權與任志剛都很“迷信”，恆生指數一升上7800點，便決定停止干預入市。

入市之后，特區政府專門成立了外匯基金管理公司，全權處理當時所購入的港股，并通過盈富基金的運作，逐步把港股“還”給市場。

曾蔭權在本月中旬時宣布，經過大約32個月的努力，特區政府不僅已經收回當時投資的1100億港元，而且目前還持有1000多億港元的股票。如此驚人的回報，也用事實証明了特區政府當年入市決定的正確。（人民網香港4月26日電）

人民網 2001年4月26日

邊止咁樣，佢地仲話沙士都係中國派醫護黎救香港

講多一個少D人知道既
中國好多人以為香港有日本免簽係因為中國比日本免簽
大家都知中國護照好廢，邊度都要簽證
但其實好多國家去中國都一樣要簽證
已發達國家中只有新加坡同埋日本去中國係免簽

然後成班中國人就話香港人可以去日本免簽都係因為中國
事實上係，日本不斷比好多錢中國去改善民生
中國政府為左報答日本人而比佢地免簽

中國口交部唔係吹到好大咩
話有好多邦交

名都未必講得出既應該佔多數

支那咁撚柒勁，就唔會乜災物災，死人仆街，要香港捐錢啦

大陸自身難保啦 救你老尾

無恥係支共之名